[AAF] 前NFL南韓踢球員具英回 成為新美式足球聯賽得分者

北美四大運動聯盟中只有NFL沒有發展聯盟或是夏季聯盟，而且賽季短引致休賽期長達半年。自今年開始有潛在的支線聯賽AAF，並成為新規則和技術的實驗場。

2016年，駐紮聖迭戈長達55年的電光隊（San Diego Chargers）宣佈遷回洛杉磯，令當地許多球迷心碎。一位電影製作人Charlie Ebersol就想到在美國有許多城市沒有職業美式足球隊，許多球迷亦希望在2月超級碗後至8月新球季前能看球。

到了2017年，他開始籌組並命名為Alliance of American Football（AAF），得到不少前NFL球員和教練支持，近日更得到NBA名宿奧尼爾（Shaq）注資。AAF在2月9日開季，常規賽8隊每隊打10場，東西岸的前兩名晉級，4月季後賽會有東西岸冠軍戰以及總決賽共3場。比賽將在CBS和NFL Network上播出。

身高1米75司職踢球員（Kicker），於南韓首爾出生的具英回（Younghoe Koo）在AAF首場比賽上陣，並於第一節憑一記38碼踢球先開紀錄，為阿特蘭大傳奇（Atlanta Legends）領先3-0。他更成為AAF史上第一名常規賽得分球員。

具英回在12歲時移民美國，當時他一句英文也不會說，靠著運動融入美國生活。7年級時，朋友慫恿他踢球，他展現腳力踢得老遠，隊友鼓勵他加入球隊，從此和美式足球結下不解之緣。

具英回得到NCAA一級分區（Division Ⅰ）的南佐治亞大學（Georgia Southern University）提供獎學金，大學生涯3分射門命中率接近90%（35 次嘗試，射進 31 次），校史第一人入選全美第三隊。大四球季他更只「失腳」一次，入圍全國大學頂尖踢球員候選名單。

他在2017年投身參加 NFL 選秀會，和大多數踢球員一樣落選了，不過他引起球團的注意。在4月底，洛杉磯電光和他簽約，他在訓練營和熱身賽的好表現，讓球團裁掉了John Lambo，任命他為開幕戰正選。

具英回成為NFL史上第4位在南韓出生的球員。前三位分別是聖路易斯紅雀踢球員John Lee、匹茲堡鋼人第40屆超級碗MVP的Hines Ward（美韓混血）與卡拉羅納黑豹現役防守絆鋒（DT）的Kyle Love（非裔美籍）。NFL是4大聯盟中最少外國出生球員，於2017年僅有不足3%。

畢業於UCLA的John Lee在1986年選秀大會上被聖路易斯紅雀選中，2輪第32位對於踢球手來說絕對是極高的順位。可惜不太穩定的發揮和傷病因素讓他的職業生涯只持續了一個賽季。

首戰最後階段電光人21-24落後丹佛野馬，具英回上場希望取得3分進入加時，可惜隊友擋不住人，害他的射門被擋走，無緣得分。

第二場球隊又以17-19落後給邁阿密海豚，具英回在只剩10秒下上場，只要踢進就能反勝。可惜這記44碼的射門最後偏出球門，連續兩週悲劇收場。賽後他更被NBA費城76人球星Joel Embiid於Twitter揶揄。

雖然他其後兩場回勇，成功踢進兩球並取得4分加踢，但最終被球隊決定裁走，暫時中止了略短的NFL生涯。

雖然阿特蘭大傳奇最終6-40大敗予奧蘭多太陽神（Orlando Apollos），但AAF為具英回及其他前NFL球員提供第二次機會。聞所未聞的前大學球員亦可以以此進入NFL。

AAF首兩場比賽更成為全美熱話，與數天前締造史上最低比分的超級碗比較，球迷感覺廣告時間大幅減少且節奏更快。而超級碗電視轉播全國平均收視寫下近10年新低，加上創紀錄的串流直播收看人數後才達1億人。